[最憎你影百萬行] 航拍機規管立法建議

經濟發展事務委員會會議
日期： 2019年6月24日(星期一)

IV. 規管小型無人駕駛飛機在香港運作的立法建議
(上午11時50分至下午12時40分)
(於2019年6月18日發出) - 政府當局就規管小型無人駕駛飛機在香港操作的立法建議提交的文件

立法會秘書處
議會事務部4
2019年6月18日

26. 此外，在諮詢政府相關決策局和部門後，我們認為政府可能亦須不時就某些公眾活動限制小型無人機飛行。例如電動方程式大賽這類吸引大量觀眾的高速賽事，小型無人機飛行會構成較高的風險，必須予以限制。另外，政府可能亦須為緊急／保安理由限制小型無人機飛行。例如小型無人機（除由緊急救援人員操作並已獲授權的小型無人機外）不得進入火災現場或正在進行搜救的範圍內。監獄亦不得容許未獲授權的小型無人機操作，以確保不會妨礙監獄的保安工作。執法機構的總部及訓練與行動設施，也不得容許未獲授權的小型無人機操作，以確保行動細節和敏感資料得以保密。

27. 基於以上所述，我們建議在新小型無人機法例下，民航處處長可基於航空安全、緊急／保安及／或預期會有大量人士聚集或移動的理由，指定小型無人機的飛行限制區。這項建議符合國際做法，即民航當局有權限制小型無人機飛行以規管空域的使用 11。民航處會在電子平台發布顯示最新飛行限制區的飛行圖，以供小型無人機操作人參考。